中國新法例 可以未捕先審 缺席亦可判決

一隊武警在北京人大會堂前行進 （資料照片）

中國週五通過新法，允許法庭在貪腐和恐怖主義案件中對被告人在缺席的情況下進行審判。

全國人大常委會法工委刑法室主任王愛立在記者會上表示，這次刑事訴訟法修改的主要目的之一是為了對涉及貪腐，危害國家安全和恐怖主義案件的境外嫌疑人進行及時審判。

缺席審判來了！刑訴法修改加強境外追逃追贓
2018-10-26 16:44:28

26日下午，十三屆全國人大常委會第六次會議舉行閉幕會，表決通過了關于修改刑事訴訟法的決定。新修改的刑訴法，增加專章建立犯罪嫌疑人、被告人潛逃境外的缺席審判程序。明確對于貪污賄賂犯罪案件，以及需要及時進行審判，經最高人民檢察院核準的嚴重危害國家安全犯罪、恐怖活動犯罪案件，犯罪嫌疑人、被告人在境外，監察機關、公安機關移送起訴，人民檢察院認為犯罪事實已經查清，證據確實、充分，依法應當追究刑事責任的，可以向人民法院提起公訴。

死刑由黨員「依法」執行，然後屈佢跳樓/抑鬱

會唔會比人判咗刑都唔知？

cap水大計?

冇被告唔撚緊要 要你啲錢就夠

諗起個法庭冇律師冇証人冇被告原告得個法官一個自己打開個file自己睇完自己判個畫面就覺得....................好青山feel

勁過未來報告

諗起某次聽電話，對方第一句：
你好，我姓屈。

莫需有係中國文化傳統。

要法庭托咩
一入境即入獄
不得上訴
因為已過上訴期限

ching你係咪搭緊火車

屌你

大劉羅傑承都係未捕先判

我話OK就OK

侵侵金仔一入境就拉去啪

佢都好D有親手簽紙承認偷運國寶

可以判戴妖有罪

特朗普你已經輸了
我們偉大的祖國已經把你判了死刑
中國已成最大贏家

先審後捉，捉到即刻現場打靶。

不如未審先判

將所有港獨分子以嚴重危害國家安全犯罪缺席審判。
之後判刑後就可以要求香港政府引導罪犯。
高招